乜你仲以為#核爆都唔割真係話咁易呀！諗清楚呢個承諾嘅重量先好喎！

作者無account，代轉。

//Hashtag 弄個 #核爆都唔割 並不費力。

得閒 po 個 If we burn you burn with us 容乜易。

當裝修戰術不幸誤中副車的時候。

當深入淺藍以至淺黃民心的藝人都被鶳的時候。

當身邊一些數個月前甚至比你更黃的人，最近都轉色的時候。

當你感覺到未必再有 200 萬人與你同路的時候。

考驗，來了。

環顧古今中外的革命，征戰。所謂「正義之師」「吊民伐罪」，更多時候只是勝利者對自己 legitimacy 的誇張美化。「正義」一方的失誤、詭詐，以至血腥，往往被「正史」壓下去。

二戰時美軍沒試過罔顧戰俘生死嗎？蘇軍的燒殺淫掠呢？同盟國私下分贓，東歐淪陷於紅禍，這當中又有何光彩可言？

我絕不是指，當下我們就可以不惜一切，迅即暴虐升級至與我們的敵人一樣。不不不，我要說的只是，我們切勿把同袍間的情誼浪漫美化，幻想在一場革命前線上的一切，都只會是自我犧牲、彼此扶持、精準打擊、不傷無辜。

當你啷啷上口唱出「同行兒女為正義」的時候，請時刻不忘，現在我們討正義的對象，是一頭國力很可能史上罕見的超巨獸；有些很可能顯得醜陋難堪的作為，一時間很像很難辯護，但作為不均等弱勢的一方，不向權力架構的每一環節，try and error and try 地這裡試試那裡試試，哪來突破缺口的可能？

當然，我們勢弱，所以更要謹慎。但出了任何差錯，這依然是這場命運共生的自治之戰不可能缺少的部份。我們既無意上前線擋彈滅火，難道連前線失誤的輿論責難也不肯分擔？為了民主自由萬世不朽，我們真的只是祈求？還是仍要再分擔更多？

有錯，一齊認，別在危難時刻整副嘴臉出來話咩「我 #不割蓆，但場運動咁落去真係好趕客囉」。

有意見，上連登入 Group 提供出嚟，真理越辯越明，唔好畫面靚就香港人加油，但去到反抗階段就「喂停一停諗一諗先啦」。政府冇停過警察冇停過呀。

仲有，我地係為左勝利而爭取國際，而唔係迎合國際去幻想勝利。將我城命運完全押在大國善念的傻事，喺 1984 年已經試過，結果香港敗得一敗塗地。歐美大國肯撐，多謝；歐美大國要指點，不了。

最後，作為一個冇喺抗爭點貢獻過的人。

#就算得返200人我都唔割 //

核爆都唔割唔代表唔使檢討